+++
title = "Círculos en Gimp"
date = "2016-08-03T14:13:46-05:00"
tags = ["gimp"]
topics = []
description = ""
+++

<p>Esto es solamente un recordatorio para realizar varias modificaciones a cualquier imagen en <a href="https://www.gimp.org/">GNU  Gimp</a>.</p>

<p>No soy un usuario de este programa, pero reconozco que como manipulador de gráficos e imágenes, es incomparable.</p>

<p>Hace un tiempo, recuerdo haber leído algo acerca de esto a través del blog de <a href="http://alvinalexander.com/gimp/gimp-how-to-create-draw-circle-in-gimp-tutorial/">Alvin Alexander</a> que toca sobre la creación de círculos, elipses y demás.</p>

<p>Algunos de los pasos los omitiré, porque algunos son innecesarios.</p>

<ul>
<li><p>Primero crea una imagen, un nuevo documento, aunque por supuesto, que puedes abrir cualquier otra imagen <code>png</code>, <code>jpeg</code>, <code>jpg</code>, etc.</p></li>

<li><p>Después en la caja de herramienta, selecciona el elipsis que te servirá para demarcar el trazo.</p></li>
</ul>

<p><img src="/images/selectelilipse.png" alt="Selecciona elipse"></p>

<ul>
<li>Dibuja el trazo del círculo</li>
</ul>

<p><img src="/images/dibujaimagen.png" alt="dibuja imagen"></p>

<ul>
<li><p>Una vez realizado este círculo, dale a clic al menú de <code>Select</code>, y desciende hasta que te encuentres con el <code>Border</code> (borde).</p></li>

<li><p>En la nueva ventana que aparece donde te especifica en seleccionar en pixels la dimensión de este borde, incrementa o disminuye estos pixels.</p></li>
</ul>

<p><img src="/images/selectmenuborder.png" alt="Selecciona el borde del Menú"></p>

<ul>
<li><p>Asegúrate que el color que tienes seleccionado en la caja de herramientas sea el correcto.</p></li>

<li><p>Clic en el menú de <code>Edit</code> desde la ventana principal de Gimp y selecciona <code>Fill with FG Color</code></p></li>
</ul>

<p><img src="/images/círculocolor.png" alt="Círculo después de fill with color"></p>
